\thispagestyle{plain}

%\kap{\rot{C}ommune\ \rot{A}pos:tolorum et \rot{E}vangelis:tarum }
\kkap{dominica}

\section{ad laudes}

\crot{Invitatorium}


\setspaceafterinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}

\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{39}{39}\selectfont #1}%
}


%\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ 3. Ant.}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
%\setsecondannotation{\small viij. T.}

\includescore{fueglister/veniteadoremus6.tex}

\vspace{0.6cm}


\input{fueglister/92/psalm92.tex}

\vspace{0.6cm}

\input{fueglister/3/psalm3.tex}

\vspace{0.6cm}

\input{fueglister/29/psalm29.tex}

\vspace{0.6cm}

\input{fueglister/148/psalm148.tex}



\lectio{Ap 7,10.12}
Salus Deo nostro, qui sedet super thronum, et Agno. † Benedíctio et glória et sapiéntia et gratiárum áctio et honor et virtus et fortitúdo Deo nostro * 
in sæcula sæculórum. Amen.\\

\vspace{0.2cm}



%Resp
\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\resp

\includescore{fueglister/responsorien_diebusferialibus/respbrhaecestdies.tex}

\crot{Hymnus}

\settowidth{\versewidth}{culpam reléget lúbricam.}
\input{fueglister/hymni/hymni_laudes.tex}





%\psal{Dominica}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ ij. T}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small Ps. 125}

%\includescore{romanum/magnificavitdominus125.tex}


\vspace{0.6cm}

%2.Antiphon

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ 2. Ant.}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small iij. T.}

%\includescore{apostolorum/haecestgeneratio.tex}

\vspace{0.6cm}

%3.Antiphon

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ 3. Ant.}}{}
\setaboveinitialseparation{0.92mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}

%\includescore{apostolorum/beatiquoselegisti.tex}

\vspace{0.6cm}



\vspace{0.4cm}


 
%Resp
\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\resp

%\includescore{romanum/respbradiutorium.tex}






%Versikel
\versik{Dóminus regnávit, decórem índuit.}{Índuit Dóminus fortitúdinem, et præcínxit se virtúte.}

%Magnificat-Antiphonen
%\newpage
\vspace{0.6cm}

\crot{Ad Benedictus}

Antiphona congrua

\setspaceafterinitial{6.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ Ant.}}{}
\setaboveinitialseparation{0.92mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}
%\includescore{romanum/quiafecitmihi.tex}
%\vspace{0.6cm}


\begin{verse}
 


Benedíctus Dóminus Deus Israel, *\\
quia visitávit et fecit redemptiónem plebi suæ\\!
\vin et eréxit cornu salútis nobis *\\
\vin in domo David púeri sui,\\!
sicut locútus est per os sanctórum, *\\
qui a sǽculo sunt, prophetárum eius,\\!
\vin salútem ex inimícis nostris *\\
\vin et de manu ómnium, qui odérunt nos;\\!
ad faciéndam misericórdiam cum pátribus nostris *\\
et memorári testaménti sui sancti,\\!
\vin iusiurándum, quod iurávit 
	ad Abraham patrem nostrum, *\\
\vin datúrum se nobis,\\!
ut sine timóre, de manu inimicórum liberáti, *\\
serviámus illi\\!
\vin in sanctitáte et iustítia coram ipso *\\
\vin ómnibus diébus nostris.\\!
Et tu, puer, prophéta Altíssimi vocáberis: *\\
præíbis enim ante fáciem Dómini 
	paráre vias eius,\\!
\vin ad dandam sciéntiam salútis plebi eius *\\
\vin in remissiónem peccatórum eórum,\\!
per víscera misericórdiæ Dei nostri, *\\
in quibus visitábit nos óriens ex alto\\!
\vin illumináre his, qui in ténebris et in umbra mortis sedent *\\
\vin ad dirigéndos pedes nostros in viam pacis.\\

\end{verse}


\rot{oratio conveniens}





