


\kkap{PSALMI DE FESTIS}


\section[PSALMI DE FESTIS]{AD LAUDES}

\begin{quote}
\begin{verse}


\psal{93}
\smallskip
\vin Der Erdkreis ist fest gegründet, *\\  \vin nie wird er wanken.\\ 
Dein Thron steht fest von Anbeginn, *\\
du bist seit Ewigkeit.\\ \vin
Fluten erheben sich, Herr, †\\ \vin
Fluten erheben ihr Brausen, * \\ \vin Fluten erheben ihr Tosen.\\ 
Gewaltiger als das Tosen vieler Wasser, †\\
gewaltiger als die Brandung des Meeres *\\ ist der Herr in der Höhe.\\
\vin Deine Gesetze sind fest und verlässlich; *\\
\vin Herr, deinem Haus gebührt Heiligkeit\\ \vin für alle Zeiten.\\ 
\end{verse}



\end{quote}

\vspace{0.5cm}
\psal{63}

\begin{quote}
\begin{verse}
Gott, du mein Gott, dich suche ich, *\\ 
meine Seele dürstet nach dir.\\ 
\vin Nach dir schmachtet mein Leib *\\ 
\vin wie dürres, lechzendes Land ohne Wasser.\\  
Darum halte ich Ausschau\\
nach dir im Heiligtum, *\\ 
um deine Macht und Herrlichkeit zu sehen.\\ 
\vin Denn deine Huld ist besser als das Leben; *\\ 
\vin darum preisen dich meine Lippen.\\ 
Ich will dich rühmen mein Leben lang, *\\ 
in deinem Namen die Hände erheben.\\ 
\vin Wie an Fett und Mark wird satt \\ 
\vin meine Seele, *\\ 
\vin mit jubelnden Lippen soll mein Mund \\ 
\vin dich preisen.\\  
Ich denke an dich auf nächtlichem Lager *\\ 
und sinne über dich nach, wenn ich wache.\\ 
\vin Ja, du wurdest meine Hilfe; *\\ 
\vin jubeln kann ich im Schatten deiner Flügel.\\  
Meine Seele hängt an dir, *\\ 
deine rechte Hand hält mich fest.\\ 
\vin \textcolor{red}{\bf{(}}Viele trachten mir ohne Grund\\ 
\vin nach dem Leben, *\\ 
\vin aber sie müssen hinabfahren\\ 
\vin in die Tiefen der Erde.\\ 
Man gibt sie der Gewalt des Schwertes preis, *\\ 
sie werden eine Beute der Schakale.\textcolor{red}{\bf{)}}\\ \vin 
Der König aber freue sich an Gott. †\\ 
\vin Wer bei ihm schwört, darf sich rühmen. *\\ 
\vin  Doch allen Lügnern\\
\vin wird der Mund verschlossen.\\  

\end{verse}
\end{quote}


\vspace{0.3cm}


\cant{Dan 3,57-88}

\begin{quote}
\begin{verse}

Preist den Herrn, all ihr Werke des Herrn; *\\
lobt und rühmt ihn in Ewigkeit!\\
\vin Preist den Herrn, ihr Himmel; *\\
\vin preist den Herrn, ihr Engel des Herr\textit{e}n!\\
All ihr Wasser über dem Himmel,\\
preiset den Herrn; *\\
all ihr Mächte des Herrn, preiset den Herr\textit{e}n!\\
\vin Preist den Herrn, Sonne und Mond; *\\
\vin preist den Herrn, ihr Sterne am Himmel!\\
Preist den Herrn, aller Regen und Tau; *\\
preist den Herrn, all ihr Winde!\\
\vin Preist den Herrn, Feuer und Glut; *\\
\vin preist den Herrn, Frost und Hitze!\\
Preist den Herrn, Tau und Schnee; *\\
preist den Herrn, Eis und Kälte!\\
\vin Preist den Herrn, ihr Nächte und Tage; *\\
\vin preist den Herrn, Licht und Dunkel!\\
Preist den Herrn, Rauhreif und Schnee; *\\
Preist den Herrn, ihr Blitze und Wolken!\\
\vin Die Erde preise den Herrn; *\\
\vin sie lobe und rühme ihn in Ewigkeit!\\
Preist den Herrn, ihr Berge und Hügel; *\\
preist den Herrn, all ihr Gewächse auf Erden!\\
\vin Preist den Herrn, ihr Meere und Flüsse; *\\
\vin preist den Herrn, ihr Quellen!\\
Preist den Herrn, ihr Tiere des Meeres †\\
und alles, was sich regt im Wasser; *\\
preist den Herrn, all ihr Vögel am Himmel!\\
\vin Preist den Herrn all ihr Tiere,\\
\vin wilde und zahme; *\\
\vin preist den Herrn, ihr Menschen!\\
Preist den Herrn, ihr Israeliten; *\\
lobt und rühmt ihn in Ewigkeit!\\
\vin Preist den Herrn, ihr seine Priester; *\\
\vin preist den Herrn, ihr seine Knechte!\\
Ihr Geister und Seelen der Gerechten,\\
preiset den Herrn; *\\
ihr Demütigen und Frommen, preiset\\ den Herr\textit{e}n!\\
\vin Preist den Herrn, Hananja,\\
\vin Asarja und Mischaël; *\\
\vin lobt und rühmt ihn in Ewigkeit!\\
Lasst uns preisen den Vater und den Sohn\\
mit dem Heiligen Geist, *\\
ihn loben und rühmen in Ewigkeit.\\ 

\end{verse}
\end{quote}


\vspace{0.3cm}

\crot{Psalm 150}
\begin{quote}
\begin{verse}
 Lobt Gott in seinem Heiligtum, *\\
lobt ihn in seiner mächtigen Feste! \\
\vin Lobt ihn für seine großen Taten, *\\
\vin lobt ihn in seiner gewaltigen Größe!\\
Lobt ihn mit dem Schall der Hörner, *\\
lobt ihn mit Harfe und Zither! \\
\vin Lobt ihn mit Pauken und Tanz, *\\
\vin lobt ihn mit Flöten und Saitenspiel! \\
Lobt ihn mit hellen Zimbeln, *\\
lobt ihn mit klingenden Zimbeln!\\
\vin Alles, was atmet, *\\
\vin lobe den Herr\textit{e}n!\\

\end{verse}
\end{quote}


\vspace{5cm}

\section{AD HORAS MINORES}
\rot{Psalmi 120, 121, 122 ut in p. 24}

\newpage

\section[PSALMI DE FESTIS]{AD VESPERAS}


\psal{113}

\begin{quote}

\begin{verse}
Lobet, ihr Knechte des Herrn, *\\
lobt den Namen des Herr\textit{e}n!\\ 
\vin Der Name des Herrn sei gepriesen *\\ 
\vin von nun an bis in Ewigkeit.\\
Vom Aufgang der Sonne bis zum Untergang *\\
sei der Name des Herr{\textit{e}}n gelobt.\\ 
\vin Der Herr ist erhaben über alle Völker, *\\ 
\vin seine Herrlichkeit überragt die Himmel.\\ 
Wer gleicht dem Herrn, unserm Gott, *\\
im Himmel und auf Erden,\\ 
\vin ihm, der in der Höhe thront, *\\ 
\vin der hinabschaut in die Tiefe, \\
der den Schwachen aus dem Staub emporhebt *\\
und den Armen erhöht, der im Schmutz liegt?\\ 
\vin Er gibt ihm einen Sitz bei den Edlen, *\\ 
\vin bei den Edlen seines Volkes.\\ 
Die Frau, die kinderlos war, lässt er\\
im Hause wohnen; *\\
sie wird Mutter und freut sich an ihren Kindern.\\ 

\end{verse}
\end{quote}

\vspace{0.3cm}



\psal{111}

\begin{quote}
\begin{verse}

Den Herrn will ich preisen von ganzem Herzen *\\
im Kreis der Frommen, inmitten der Gemeinde.\\
\vin Groß sind die Werke des Herrn, *\\
\vin kostbar allen, die sich an ihnen freuen.\\
Er waltet in Hoheit und Pracht, *\\
seine Gerechtigkeit hat Bestand für immer.\\
\vin Er hat ein Gedächtnis an seine Wunder\\ 
\vin gestiftet, *\\
\vin der Herr ist gnädig und barmherzig.\\
Er gibt denen Speise, die ihn fürchten, *\\
an seinen Bund denkt er auf ewig.\\
\vin Er hat seinem Volk\\
\vin seine machtvollen Taten kundgetan, *\\
\vin um ihm das Erbe der Völker zu geben. \\
Die Werke seiner Hände\\
sind gerecht und beständig, *\\
all seine Gebote sind verlässlich.\\
\vin Sie stehen fest für immer und ewig, *\\
\vin geschaffen in Treue und Redlichkeit.\\
Er gewährte seinem Volk Erlösung †\\
und bestimmte seinen Bund für ewige Zeiten. *\\
Furchtgebietend ist sein Name und heilig. \\
\vin Die Furcht des Herrn\\ 
\vin ist der Anfang der Weisheit; †\\
\vin alle, die danach leben, sind klug. *\\
\vin Sein Ruhm hat Bestand für immer.\\!

\end{verse}
 
\end{quote}

\vspace{0.3cm}

\psal{138}

\begin{quote}
\begin{verse}
Ich will dir danken aus ganzem Herzen, *\\ 
dir vor den Engeln singen und spielen; \\ 
\vin ich will mich niederwerfen\\ 
\vin zu deinem heiligen Tempel hin *\\ 
\vin und deinem Namen danken\\ 
\vin für deine Huld und Treue.\\ 
Denn du hast die Worte meines Mundes gehört,*\\  
deinen Namen und dein Wort\\
über alles verherrlicht.\\ 
\vin Du hast mich erhört an dem Tag,\\ 
\vin als ich rief; *\\ 
\vin du gabst meiner Seele große Kraft.\\ 
Dich sollen preisen, Herr, alle Könige der Welt,*\\ 
wenn sie die Worte deines Mundes vernehmen.\\ 
\vin Sie sollen singen von den Wegen des Herrn; *\\ 
\vin denn groß ist die Herrlichkeit des Herrn.\\ 
Ja, der Herr ist erhaben; †\\
doch er schaut auf die Niedrigen, *\\  
und die Stolzen erkennt er von fern\textit{e}.\\ 
\vin Gehe ich auch mitten durch große Not: *\\ 
\vin du erhältst mich am Leben.\\  
Du streckst die Hand aus\\
gegen meine wütenden Feinde, *\\  
und deine Rechte hilft mir.\\ 
\vin Der Herr nimmt sich meiner an. †\\ 
\vin Herr, deine Huld währt ewig. *\\ 
\vin Lass nicht ab vom Werk deiner Hände!\\

\end{verse}
\end{quote}




\vspace{0.3cm}
\crot{Psalm 145b}
\begin{quote}
\begin{verse}


Danken sollen dir, Herr, all deine Werke *\\
 und deine Frommen dich preisen. \\
\vin Sie sollen von der Herrlichkeit deines \\ \vin Königtums reden, *\\
\vin sollen sprechen von deiner Macht, \\
den Menschen deine machtvollen \\Taten verkünden *\\
und den herrlichen Glanz deines Königtums. \\
\vin Dein Königtum ist ein Königtum für\\ \vin ewige Zeiten, *\\
\vin deine Herrschaft währt von Geschlecht\\ \vin zu Geschlecht\textit{e}.\\ 
 Der Herr ist treu in all seinen Worten, *\\ voll Huld in all seinen Taten\\
\vin Der Herr stützt alle, die fallen, *\\
\vin und richtet alle Gebeugten auf. \\
Aller Augen warten auf dich *\\
und du gibst ihnen Speise zur rechten Zeit. \\
\vin Du öffnest deine Hand *\\
\vin und sättigst alles, was lebt, nach\\ \vin deinem Gefallen. \\
Gerecht ist der Herr in allem, was er tut, *\\
voll Huld in all seinen Werken. \\
\vin Der Herr ist allen, die ihn anrufen, nahe, *\\
\vin allen, die zu ihm aufrichtig rufen. \\
Die Wünsche derer, die ihn fürchten,\\ erfüllt er, *\\
er hört ihr Schreien und rettet sie. \\
\vin Alle, die ihn lieben, behütet der Herr, *\\
\vin doch alle Frevler vernichtet er. \\
Mein Mund verkünde das Lob des Herrn. *\\
Alles, was lebt, preise seinen heiligen Namen \\immer und ewig! \\
\end{verse}

 \end{quote}