

\section[]{FESTPSALMEN VESPER}


\psal{113}

\begin{quote}

\begin{verse}
Lobet, ihr Knechte des Herrn, *\\
lobt den Namen des Herr\textit{e}n!\\ 
\vin Der Name des Herrn sei gepriesen *\\ 
\vin von nun an bis in Ewigkeit.\\
Vom Aufgang der Sonne bis zum Untergang *\\
sei der Name des Herr{\textit{e}}n gelobt.\\ 
\vin Der Herr ist erhaben über alle Völker, *\\ 
\vin seine Herrlichkeit überragt die Himmel.\\ 
Wer gleicht dem Herrn, unserm Gott, *\\
im Himmel und auf Erden,\\ 
\vin ihm, der in der Höhe thront, *\\ 
\vin der hinabschaut in die Tiefe, \\
der den Schwachen aus dem Staub emporhebt *\\
und den Armen erhöht, der im Schmutz liegt?\\ 
\vin Er gibt ihm einen Sitz bei den Edlen, *\\ 
\vin bei den Edlen seines Volkes.\\ 
Die Frau, die kinderlos war, lässt er\\
im Hause wohnen; *\\
sie wird Mutter und freut sich an ihren Kindern.\\ 

\end{verse}
\end{quote}

\vspace{0.3cm}



\psal{111}

\begin{quote}
\begin{verse}

Den Herrn will ich preisen von ganzem Herzen *\\
im Kreis der Frommen, inmitten der Gemeinde.\\
\vin Groß sind die Werke des Herrn, *\\
\vin kostbar allen, die sich an ihnen freuen.\\
Er waltet in Hoheit und Pracht, *\\
seine Gerechtigkeit hat Bestand für immer.\\
\vin Er hat ein Gedächtnis an seine Wunder\\ 
\vin gestiftet, *\\
\vin der Herr ist gnädig und barmherzig.\\
Er gibt denen Speise, die ihn fürchten, *\\
an seinen Bund denkt er auf ewig.\\
\vin Er hat seinem Volk\\
\vin seine machtvollen Taten kundgetan, *\\
\vin um ihm das Erbe der Völker zu geben. \\
Die Werke seiner Hände\\
sind gerecht und beständig, *\\
all seine Gebote sind verlässlich.\\
\vin Sie stehen fest für immer und ewig, *\\
\vin geschaffen in Treue und Redlichkeit.\\
Er gewährte seinem Volk Erlösung †\\
und bestimmte seinen Bund für ewige Zeiten. *\\
Furchtgebietend ist sein Name und heilig. \\
\vin Die Furcht des Herrn\\ 
\vin ist der Anfang der Weisheit; †\\
\vin alle, die danach leben, sind klug. *\\
\vin Sein Ruhm hat Bestand für immer.\\!

\end{verse}
 
\end{quote}

\vspace{0.3cm}

\psal{138}

\begin{quote}
\begin{verse}
Ich will dir danken aus ganzem Herzen, *\\ 
dir vor den Engeln singen und spielen; \\ 
\vin ich will mich niederwerfen\\ 
\vin zu deinem heiligen Tempel hin *\\ 
\vin und deinem Namen danken\\ 
\vin für deine Huld und Treue.\\ 
Denn du hast die Worte meines Mundes gehört,*\\  
deinen Namen und dein Wort\\
über alles verherrlicht.\\ 
\vin Du hast mich erhört an dem Tag,\\ 
\vin als ich rief; *\\ 
\vin du gabst meiner Seele große Kraft.\\ 
Dich sollen preisen, Herr, alle Könige der Welt,*\\ 
wenn sie die Worte deines Mundes vernehmen.\\ 
\vin Sie sollen singen von den Wegen des Herrn; *\\ 
\vin denn groß ist die Herrlichkeit des Herrn.\\ 
Ja, der Herr ist erhaben; †\\
doch er schaut auf die Niedrigen, *\\  
und die Stolzen erkennt er von fern\textit{e}.\\ 
\vin Gehe ich auch mitten durch große Not: *\\ 
\vin du erhältst mich am Leben.\\  
Du streckst die Hand aus\\
gegen meine wütenden Feinde, *\\  
und deine Rechte hilft mir.\\ 
\vin Der Herr nimmt sich meiner an. †\\ 
\vin Herr, deine Huld währt ewig. *\\ 
\vin Lass nicht ab vom Werk deiner Hände!\\

\end{verse}
\end{quote}




\vspace{0.3cm}
\crot{Psalm 145b}
\begin{quote}
\begin{verse}


Danken sollen dir, Herr, all deine Werke *\\
 und deine Frommen dich preisen. \\
\vin Sie sollen von der Herrlichkeit deines \\ \vin Königtums reden, *\\
\vin sollen sprechen von deiner Macht, \\
den Menschen deine machtvollen \\Taten verkünden *\\
und den herrlichen Glanz deines Königtums. \\
\vin Dein Königtum ist ein Königtum für\\ \vin ewige Zeiten, *\\
\vin deine Herrschaft währt von Geschlecht\\ \vin zu Geschlecht\textit{e}.\\ 
 Der Herr ist treu in all seinen Worten, *\\ voll Huld in all seinen Taten\\
\vin Der Herr stützt alle, die fallen, *\\
\vin und richtet alle Gebeugten auf. \\
Aller Augen warten auf dich *\\
und du gibst ihnen Speise zur rechten Zeit. \\
\vin Du öffnest deine Hand *\\
\vin und sättigst alles, was lebt, nach\\ \vin deinem Gefallen. \\
Gerecht ist der Herr in allem, was er tut, *\\
voll Huld in all seinen Werken. \\
\vin Der Herr ist allen, die ihn anrufen, nahe, *\\
\vin allen, die zu ihm aufrichtig rufen. \\
Die Wünsche derer, die ihn fürchten,\\ erfüllt er, *\\
er hört ihr Schreien und rettet sie. \\
\vin Alle, die ihn lieben, behütet der Herr, *\\
\vin doch alle Frevler vernichtet er. \\
Mein Mund verkünde das Lob des Herrn. *\\
Alles, was lebt, preise seinen heiligen Namen \\immer und ewig! \\
\end{verse}

 \end{quote}