
\psal{4}
 
 
 \begin{quote}
  

\begin{verse}
 
 Wenn ich rufe, erhöre mich,*\\
Gott, du mein Retter! \\
\vin Du hast mir Raum  geschaffen, als \\ \vin mir angst war. * \\
\vin Sei mir gnädig und hör auf mein Flehen!\\
 Ihr Mächtigen, wie lange noch schmäht ihr \\ meine Ehre, *\\
 warum liebt ihr den Schein und sinnt auf Lügen? \\
\vin Erkennt doch: Wunderbar handelt \\ \vin der Herr an den Frommen; *\\
\vin der Herr erhört mich, wenn ich zu ihm rufe.\\
Ereifert ihr euch, so sündigt nicht! *\\
 Bedenkt es auf eurem Lager und werdet stille! \\
\vin Bringt rechte Opfer dar *\\
\vin und vertraut auf den Herr\textit{e}n! \\
 Viele sagen: «Wer lässt uns Gutes erleben?» *\\
 Herr, lass dein Angesicht über uns leuchten! \\
\vin Du legst mir größere Freude ins Herz, *\\
\vin als andere haben bei Korn und Wein in Fülle.\\
 In Frieden leg ich mich nieder und schlafe ein; *\\
 denn du allein, Herr, lässt mich sorglos ruhen. 


\end{verse}

 \end{quote}

\psal{91}

\begin{quote}
 
\begin{verse}
 

Wer im Schutz des Höchsten wohnt *\\ 
und ruht im Schatten des Allmächtigen,\\
\vin der sagt zum Herrn:  «Du bist  \\ \vin für mich Zuflucht und Burg, *\\
\vin mein Gott, dem ich vertraue.»\\
Er rettet dich aus der Schlinge des Jägers *\\
und aus allem Verderben.\\
\vin Er beschirmt dich mit seinen Flügeln, †\\
\vin unter seinen Schwingen findest du Zuflucht, *\\
\vin Schild und Schutz ist dir seine Treue.\\
Du brauchst dich vor dem Schrecken der Nacht\\ nicht zu fürchten, *\\
noch vor dem Pfeil, der am Tag dahinfliegt,\\
\vin nicht vor der Pest, \\ \vin die im Finstern schleicht, *\\
\vin vor der Seuche, die wütet am Mittag.\\
Fallen auch tausend zu deiner Seite, †\\
dir zur Rechten zehnmal tausend, *\\
so wird es doch dich nicht treffen.\\
\vin Ja, du wirst es sehen mit eigenen Augen, *\\
\vin wirst zuschauen, wie den \\ \vin Frevlern vergolten wird.\\
Denn der Herr ist deine Zuflucht, *\\
du hast dir den Höchsten als Schutz erwählt.\\
\vin Dir begegnet kein Unheil, *\\
\vin kein Unglück naht deinem Zelt\textit{e}.\\
Denn er befiehlt seinen Engeln, *\\
 dich zu behüten auf all deinen Wegen.\\
\vin Sie tragen dich auf ihren Händen, *\\
\vin damit dein Fuß nicht an einen Stein stößt;\\
Du schreitest über Löwen und Nattern, *\\
trittst auf Löwen und Drachen.\\
\vin «Weil er an mir hängt, will ich ihn retten; *\\
\vin ich will ihn schützen, denn \\ \vin  er kennt meinen Namen.\\
 Wenn er mich anruft, dann will \\ ich ihn erhören. †\\
 Ich bin bei ihm in der Not, *\\
befreie ihn und bringe ihn zu Ehren.\\
\vin Ich sättige ihn mit langem Leben *\\
\vin  und lasse ihn schauen mein Heil.»\\


\end{verse}

\end{quote}

\psal{134}

\begin{quote}
 


\begin{verse}

Wohlan, nun preiset den Herrn, *\\
all ihr Knechte des Herr\textit{e}n, \\
\vin die ihr steht im Haus des Herrn, * \\
\vin zu nächtlicher Stunde. \\
Erhebt eure Hände zum Heiligtum *\\
und preiset den Herr\textit{e}n!\\
\vin Es segne dich der Herr vom Zion her, *\\
\vin der Herr, der Himmel und Erde gemacht hat. \\

\end{verse}

\end{quote}