\thispagestyle{plain}


\kkap{completorium}

\section[completorium]{ad completorium}

\crot{Hymnus}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ soll }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small iv. T.}
\includescore{komplet/telucissoll.tex}

\vspace{0.3cm}



\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ dom ac fest }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}
\includescore{komplet/telucisfestum.tex}
\vspace{0.3cm}



\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ memoriis }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}


\includescore{komplet/telucismem.tex}

\vspace{0.3cm}



\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ ferial }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}
\includescore{komplet/telucisferial.tex}


\vspace{0.5cm}

\begin{verse}[\versewidth]
\frot{T}e corda nostra sómnient,\\
te per sopórem séntiant,\\
tuámque semper glóriam\\
vicína luce cóncinant.\\!


\frot{V}itam salúbrem tríbue,\\
nostrum calórem réfice,\\
tætram noctis calíginem\\
tua collústret cláritas.\\!

\frot{P}ræsta, Pater ómnipotens,\\
per Iesum Christum Dóminum,\\
qui tecum in perpétuum\\
Regnat cum Sancto Spíritu. Amen.

\end{verse}



\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{4 91 134 }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 1. T.}
\includescore{psalmi/133/innoctibus.tex}

Ant. In der Nacht preiset den Herrn.

\vspace{0.6cm}

\setspaceafterinitial{3.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{T. P. }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 8. T.}
\includescore{komplet/komplet_all.tex}


 \crot{Psalm 4}
 
\begin{verse}
 

 
 Wenn ich rufe, erhöre mich,*\\
Gott, du mein Retter! \\
\vin Du hast mir Raum  geschaffen, als mir angst war. * \\
\vin Sei mir gnädig und hör auf mein Flehen!\\
 Ihr Mächtigen, wie lange noch schmäht ihr meine Ehre, *\\
 warum liebt ihr den Schein und sinnt auf Lügen? \\
\vin Erkennt doch: Wunderbar handelt der Herr an\\ \vin den Frommen; *\\
\vin der Herr erhört mich, wenn ich zu ihm rufe.\\
Ereifert ihr euch, so sündigt nicht! *\\
 Bedenkt es auf eurem Lager und werdet stille! \\
\vin Bringt rechte Opfer dar *\\
\vin und vertraut auf den Herrn! \\
 Viele sagen: «Wer lässt uns Gutes erleben?» *\\
 Herr, lass dein Angesicht über uns leuchten! \\
\vin Du legst mir größere Freude ins Herz, *\\
\vin als andere haben bei Korn und Wein in Fülle.\\
 In Frieden leg ich mich nieder und schlafe ein; *\\
 denn du allein, Herr, lässt mich sorglos ruhen. 


\end{verse}

\crot{Psalm 91}

\begin{verse}
 


Wer im Schutz des Höchsten wohnt *\\ 
und ruht im Schatten des Allmächtigen,\\
\vin der sagt zum Herrn: \\ \vin «Du bist für mich Zuflucht und Burg, *\\
\vin mein Gott, dem ich vertraue.»\\
Er rettet dich aus der Schlinge des Jägers *\\
und aus allem Verderben.\\
\vin Er beschirmt dich mit seinen Flügeln, †\\
\vin unter seinen Schwingen findest du Zuflucht, *\\
\vin Schild und Schutz ist dir seine Treue.\\
Du brauchst dich vor dem Schrecken der Nacht\\ nicht zu fürchten, *\\
noch vor dem Pfeil, der am Tag dahinfliegt,\\
\vin nicht vor der Pest, die im Finstern schleicht, *\\
\vin vor der Seuche, die wütet am Mittag.\\
Fallen auch tausend zu deiner Seite, †\\
dir zur Rechten zehnmal tausend, *\\
so wird es doch dich nicht treffen.\\
\vin Ja, du wirst es sehen mit eigenen Augen, *\\
\vin wirst zuschauen, wie den Frevlern vergolten wird.\\
Denn der Herr ist deine Zuflucht, *\\
du hast dir den Höchsten als Schutz erwählt.\\
\vin Dir begegnet kein Unheil, *\\
\vin kein Unglück naht deinem Zelt.\\
Denn er befiehlt seinen Engeln, *\\
 dich zu behüten auf all deinen Wegen.\\
\vin Sie tragen dich auf ihren Händen, *\\
\vin damit dein Fuß nicht an einen Stein stößt;\\
 schreitest über Löwen und Nattern, *\\
trittst auf Löwen und Drachen.\\
\vin «Weil er an mir hängt, will ich ihn retten; *\\
\vin ich will ihn schützen, denn er kennt meinen Namen.\\
 Wenn er mich anruft, dann will ich ihn erhören. †\\
 Ich bin bei ihm in der Not, *\\
befreie ihn und bringe ihn zu Ehren.\\
\vin Ich sättige ihn mit langem Leben *\\
\vin  und lasse ihn schauen mein Heil.»\\


\end{verse}

\crot{Psalm 134}
\begin{verse}

Nun entläßt du, o Herr, deinen Knecht*\\
nach deinem Wort in Frieden.\\
\vin Denn meine Augen haben dein Heil gesehen,*\\
\vin das du bereitet hast vor allen Völkern:\\
Licht, das den Heiden Offenbarung schenkt,*\\
und Herrlichkeit für dein Volk Israel.\\

\end{verse}



\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\resp
\includescore{responsoria_diebusferialibus/respbrinmanustuas.tex}

In deine Hände empfehle ich meinen Geist. Du hast uns erlöst, Herr du Gott der Wahrheit.


\vspace{0.6cm}

\resptp

\includescore{responsoria_diebusferialibus/respbrinmanustuasTP.tex}

\vspace{0.6cm}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Nunc dim}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 3. T.}

\includescore{cantica/evangelica/nuncdimittis.tex}

Ant. Sei unser Heil, o Herr, wenn wir wachen, und unser Schutz,
wenn wir schlafen; damit wir wachen mit Christus und ruhen in seinem Frieden.

\vspace{0.3cm}
\cant{Lc 2, 29-32}

\begin{verse}
 
Nun lässt du,  H\d err, deinen Knecht*\\
wie du gesagt hast, in Frieden scheiden.\\
\vin Denn meine Augen haben das H\d eil gesehen,*\\
\vin das du bereitet vor allen Völkern bereitet hast,\\
ein Licht, das die H\d eiden erleuchtet,*\\
und Herrlichkeit für dein Volk Israel.\\
\end{verse}




