

\setspaceafterinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}

\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{39}{39}\selectfont #1}%
}

%\redlines

\gresetfirstlineaboveinitial{\small \bf viij. T.}{\small \bf viij. T.}
%\setaboveinitialseparation{0.52mm}
%\setsecondannotation{\footnotesize {{ iv. T.}}}

% We type a text in the top right corner of the score:
%\commentary{{\small \emph{Cf. Is. 30, 19 . 30 ; Ps. 79}}}

% and finally we include the score. The file must be in the same directory as this one.
\includescore{ca/ex15.tex}
\vspace{0.3cm}
\cant{Ex 15,1-4.8-13.17-18}

\begin{center}
 


Hymnus victoriæ post transitum maris Rubri\\
\textit{\small Qui vicerunt bestiam, cantabant canticum Moysi, servi Dei. (cf. Ap 15,2-3)}
\end{center}
\begin{verse}[\versewidth]
Cantémus Dómino: †\\
glorióse enim magnificátus est, *\\
equum et ascensórem deiécit in mare.\\!
\vin Fortitúdo mea et robur meum Dóminus, *\\
\vin et factus est mihi in salútem.\\!
Iste Deus meus, et glorificábo eum; *\\
Deus patris mei, et exaltábo eum!\\!
\vin Dóminus quasi vir pugnátor; †\\
\vin Iahveh nomen eius! *\\
\vin Currus pharaónis et exércitum eius proiécit in mare.\\!
Et in spíritu furóris tui congregátæ sunt aquæ; †\\
stetit ut agger unda fluens, *\\
coagulátæ sunt abýssi in médio mari.\\!
\vin Dixit inimícus: „Pérsequar, comprehéndam, *\\
\vin dívidam spólia, implébitur ánima mea:\\!
evaginábo gládium meum, *\\
interfíciet eos manus mea!“\\!
\vin Flavit spíritus tuus, et opéruit eos mare; *\\
\vin submérsi sunt quasi plumbum in aquis veheméntibus.\\!
Quis símilis tui in diis, Dómine? *\\
Quis símilis tui, magníficus in sanctitáte,\\!
\vin terríbilis atque laudábilis, faciens mirabília? *\\
\vin Extendísti manum tuam, devorávit eos terra.\\!
Dux fuísti in misericórdia tua *\\
pópulo, quem redemísti,\\!
\vin et portásti eum in fortitúdine tua *\\
\vin ad habitáculum sanctum tuum.\\!
Introdúces eos et plantábis in monte hereditátis tuæ, *\\
firmíssimo habitáculo tuo, quod operátus es, Dómine,\\!
\vin sanctuário, Dómine, quod firmavérunt manus tuæ. *\\
\vin Dóminus regnábit in ætérnum et ultra!\\
\end{verse}
\vspace{1cm}


