

\setspaceafterinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}

\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{39}{39}\selectfont #1}%
}

%\redlines

\gresetfirstlineaboveinitial{\small \bf ij. T.}{\small \bf ij. T.}
%\setaboveinitialseparation{0.52mm}
%\setsecondannotation{\footnotesize {{ iv. T.}}}

% We type a text in the top right corner of the score:
%\commentary{{\small \emph{Cf. Is. 30, 19 . 30 ; Ps. 79}}}

% and finally we include the score. The file must be in the same directory as this one.
\includescore{18/coelienarrant18a.tex}
\vspace{0.3cm}
\begin{center}
 \textcolor{red}{\large \bf Psalmus 18 A}\\
Laus Domini rerum conditoris\\
\textit{\small Visitavit nos Oriens ex alto… ad dirigendos pedes nostros in viam pacis. (Lc 1,78-79)}
\end{center}
\begin{verse}[\versewidth]
Cæli enárrant glóriam Dei, *\\
et ópera mánuum eius annúntiat firmaméntum.\\!
\vin Dies diéi erúctat verbum, *\\
\vin et nox nocti índicat sciéntiam.\\!
Non sunt loquélæ neque sermónes *\\
quórum non intellegántur voces.\\!
\vin In omnem terram exívit sonus eórum, *\\
\vin et in fines orbis terræ verba eórum.\\!
Soli pósuit tabernáculum in eis, †\\
et ipse tamquam sponsus procédens de thálamo suo, *\\
exsultávit ut gigas ad curréndam viam.\\!
\vin A fínibus cælórum egréssio eius, †\\
\vin et occúrsus eius usque ad fines eórum, *\\
\vin nec est quod abscondátur a calóre eius.\\!
\end{verse}
\vspace{1cm}

\gresetfirstlineaboveinitial{\small \bf iv. T.}{\small \bf iv. T.}
%\setaboveinitialseparation{0.52mm}
%\setsecondannotation{\footnotesize {{ iv. T.}}}


\includescore{18/meditatiocordis18b.tex}
\begin{center}
 \textcolor{red}{\large \bf Psalmus 18 B}\\
Laus Deo, legis Domino\\
\textit{\small Estote vos perfecti, sicut et Pater vester cælestis perfectus est. (Mt 5,48)}
\end{center}
\begin{verse}[\versewidth]
Lex Dómini immaculáta, refíciens ánimam, *\\
testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præstans párvulis.\\!
\vin Iustítiæ Dómini rectæ, lætificántes corda, *\\
\vin præcéptum Dómini lúcidum, illúminans óculos.\\!
Timor Dómini mundus, pérmanens in s\'{æ}culum s\'{æ}culi, *\\
iudícia Dómini vera, iusta ómnia simul,\\!
\vin desiderabília super \verselinebreak aurum et lápidem pretiósum multum, *\\
\vin et dulcióra super mel et favum stillántem.\\!
Etenim servus tuus erudítur in eis, *\\
in custodiéndis illis retribútio multa.\\!
\vin Erróres quis intéllegit? †\\
\vin Ab occúltis munda me, *\\
\vin et a supérbia custódi servum tuum, ne dominétur mei.\\!
Tunc immaculátus ero, *\\
et emundábor a delícto máximo.\\!
\vin Sint, ut compláceant elóquia oris mei, *\\
\vin et meditátio cordis mei in conspéctu tuo.\\!
Dómine, adiútor meus *\\
et redémptor meus.\\
\end{verse}
\vspace{1cm}


