\thispagestyle{plain}

\kapklein{\rot{D}ominica}
\kkap{dominica}




\section[laudes]{ad laudes}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ Ps 118a}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small vij. T.}

\includescore{psalmi/46/jubilatedeo46.tex}

Ant. Jubelt dem Herrn * mit lauter Stimme.\\

\crot{I}

\noindent Danket dem Herrn, denn er ist gütig, *\\ denn seine Huld währt ewig.\\
\vin So soll Israel sagen: *\\
\vin Denn seine Huld währt ewig.\\
So soll das Haus Aaron sagen: *\\ Denn seine Huld währt ewig.\\
\vin So sollen alle sagen, die den Herrn fürchten und ehren: * \\ \vin Denn seine Huld währt ewig.\\
In der Bedrängnis rief ich zum Herrn; * \\der Herr hat mich erhört und mich frei gemacht.\\
\vin Der Herr ist bei mir, ich fürchte mich nicht. *\\  \vin Was können Menschen mir antun?\\
Der Herr ist bei mir, er ist mein Helfer; *\\ ich aber schaue auf meine Hasser herab.\\
\vin Besser, sich zu bergen beim Herrn, *\\ als auf Menschen zu bauen.\\
Besser, sich zu bergen beim Herrn, *\\ \vin als auf Fürsten zu bauen.\\
\vin  Alle Völker umringen mich; *\\ ich wehre sie ab im Namen des Herrn.\\
Sie umringen, ja, sie umringen mich; *\\ \vin ich wehre sie ab im Namen des Herrn.\\
\vin Sie umschwirren mich wie Bienen, † \\wie ein Strohfeuer verlöschen sie; *\\ ich wehre sie ab im Namen des Herrn.\\
 Sie stießen mich hart, sie wollten mich stürzen; *\\ \vin der Herr aber hat mir geholfen.\\
\vin Meine Stärke und mein Lied ist der Herr; *\\ er ist für mich zum Retter geworden.\\


\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ Ps 118b}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}

\includescore{psalmi/95/cantatedomino9596.tex}

Ant. Singt dem Herrn * und preist seinen Namen.\\
\crot{II}

Frohlocken und Jubel erschallt in den Zelten der Gerechten: * «Die Rechte des Herrn wirkt mit Macht!\\
Die Rechte des Herrn ist erhoben, * die Rechte des Herrn wirkt mit Macht!»\\
Ich werde nicht sterben, sondern leben, * um die Taten des Herrn zu verkünden.\\
Der Herr hat mich hart gezüchtigt, * doch er hat mich nicht dem Tod übergeben.\\
Öffnet mir die Tore zur Gerechtigkeit, * damit ich eintrete, um dem Herrn zu danken.\\
Das ist das Tor zum Herrn, * nur Gerechte treten hier ein.\\
Ich danke dir, dass du mich erhört hast; * du bist für mich zum Retter geworden.\\
Der Stein, den die Bauleute verwarfen, * er ist zum Eckstein geworden.\\
Das hat der Herr vollbracht, * vor unseren Augen geschah dieses Wunder.\\
Dies ist der Tag, den der Herr gemacht hat; * wir wollen jubeln und uns an ihm freuen.\\
Ach, Herr, bring doch Hilfe! * Ach, Herr, gib doch Gelingen!\\
Gesegnet sei er, der kommt im Namen des Herrn. †\\ Wir segnen euch vom Haus des Herrn her. *\\
Gott, der Herr, erleuchte uns.\\ 
Mit Zweigen in den Händen † \\schließt euch zusammen zum Reigen * \\bis zu den Hörnern des Altars!\\
Du bist mein Gott, dir will ich danken; *\\ mein Gott, dich will ich rühmen.\\
Dankt dem Herrn, denn er ist gütig, *\\ denn seine Huld währt ewig.\\




\vspace{0.6cm}
\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Dan 3,57-88}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}
\includescore{cantica/ca/dan3,52.tex}
\medskip
Ant. Lasst uns Hymnen singen * dem Herrn, unserem Gott.
\newpage


\cant{Dan 3,57-88}
\begin{verse}[\versewidth]
 Preiset den Herrn, all ihr Werke des Herrn;*\\
 lobt und erhebt ihn in Ewigkeit!\\
\vin Preiset den Herrn, ihr Engel des Herrn;*\\
\vin ihr hohen Himmel, lobpreiset ihn!\\
Preist den Herrn, all ihr Wasser droben am Himmel;*\\
all ihr Mächte lobpreiset ihn!\\
\vin Preiset den Herrn, Sonne und Mond;*\\
\vin ihr Sterne am Himmel, lobpreiset ihn!\\
Preiset den Herrn, jeder Regen und Tau,*\\
all ihr Stürme, lobpreiset ihn!\\
\vin Preiset den Herrn, Feuer und Glut,*\\
\vin Frost und Hitze, lobpreiset ihn!\\
Preiset den Herrn, ihr Tropfen des Taus,†\\
ihr Flocken des Schnees,*\\
Eis und Kälte, lobpreiset ihn!\\
\vin Preiset den Herrn, ihr Kristalle von Schnee und Rauhreif,*\\
\vin ihr Blitze und Wolken, lobpreiset ihn!\\
Preiset den Herrn, ihr Nächte und Tage,*\\
Licht und Dunkel, lobpreiset ihn!\\
\vin Du, Erde,  preise den Herrn,*\\
\vin lob und erheb ihn in Ewigkeit!\\
Preiset den Herrn, ihr Berge und Hügel,*\\
alles, was sprosst auf der Erde, lobpreise ihn!\\
\vin Preiset den Herrn, ihr Quellen,*\\
\vin ihr Meere und Ströme, lobpreiset ihn!\\
Preiset den Herrn, ihr Ungeheuer der See †\\
und alles, was sich regt in den Wassern,*\\
all ihr Vögel des Himmels, lobpreiset Ihn!\\
\vin Preiset den Herrn, all ihr Tiere, wilde und zahme,*\\
\vin all ihr Menschen lobpreiset Ihn!\\
Du, Israel, preise den Herrn,*\\
lob und erheb ihn in Ewigkeit!\\
\vin Preiset den Herrn, ihr Priester des Herrn,*\\
\vin ihr seine Knechte, lobpreiset Ihn!\\
Preiset den Herrn, ihr Heiligen †\\
und ihr gebeugten Herzen,*\\
ihr Geister und Seelen der Gerechten, lobpreiset Ihn!\\

\vin Preiset den Herrn,Hananja,Asarja und Mischael,*\\
\vin lobt und erhebt ihn in Ewigkeit!\\
Denn er entriss uns der Unterwelt,*\\
er hat uns errettet aus der Hand des Todes.\\
\vin Er befreite uns aus dem lodernden Ofen,*\\
\vin er hat uns erlöst aus der Mitte des Feuers.\\
Laßt uns preisen den Vater und den Sohn
mit dem Heiligen Geist,*\\
ihn loben und erheben in Ewigkeit!\\

\end{verse}



\rot{vel}


\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Dan 3,52-57}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 1. T.}
\includescore{cantica/ca/dan3.tex}


\cant{Dan 3,52-57}



\begin{verse}[\versewidth]
 Gepriesen bist du, Herr, du Gott unserer Väter,*\\
gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit.\\
\vin Gepriesen ist deiner Herrlichkeit heiliger Name,*\\
\vin gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit.\\
Gepriesen bist du im Tempel deiner heiligen Herr\-lichkeit,*\\
gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit.\\
\vin Gepriesen bist du auf dem Thron deiner Herrschaft,*\\
\vin gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit.\\
Gepriesen bist du, der auf den Kerubim thront †\\
und niederschaut in die Tiefen des Abgrunds,*\\
gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit,\\
\vin{\bf{ Gepriesen bist du, der in der Feste des Himmels,*\\
\vin gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit.}}\\
Gepriesen ist der Vater und der Sohn mit dem Heiligen Geiste,*\\
gelobt und hoch erhoben in Ewigkeit.\\

 \vin Preiset den Herrn, all ihr Werke des Herrn;*\\
 \vin lobt und erhebt ihn in Ewigkeit!\\

\end{verse}


\vspace{0.6cm}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 148}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 1. T.}

% and finally we include the score. The file must be in the same directory as this one.
\includescore{psalmi/148/ps148.tex}

\vspace{0.6cm}

{\bf{Lobt den Herrn vom Himmel her,}} *\\ \vin lobt ihn in den Höhen:\\
Lobt ihn, all seine Engel, *\\ lobt ihn, all seine Scharen;\\
\vin lobt ihn, Sonne und Mond, *\\ \vin lobt ihn, all ihr leuchtenden Sterne;\\
lobt ihn, alle Himmel *\\ und ihr Wasser über dem Himmel!\\
\vin Loben sollen sie den Namen des Herrn; *\\ \vin denn er gebot, und sie waren erschaffen.\\
Er stellte sie hin für immer und ewig, *\\ er gab ihnen ein Gesetz, das sie nicht übertreten.\\
\vin Lobt den Herrn, ihr auf der Erde, *\\ \vin ihr Seeungeheuer und all ihr Tiefen,\\
Feuer und Hagel, Schnee und Nebel, *\\ du Sturmwind, der sein Wort vollzieht,\\
\vin ihr Berge und all ihr Hügel, *\\ \vin ihr Fruchtbäume und alle Zedern,\\
ihr wilden Tiere und alles Vieh, *\\ Kriechtiere und gefiederte Vögel,\\
\vin ihr Könige der Erde und alle Völker, *\\ \vin ihr Fürsten und alle Richter auf Erden,\\
ihr jungen Männer und auch ihr Mädchen, *\\ ihr Alten mit den Jungen!\\
\vin Loben sollen sie den Namen des Herrn; †\\ \vin denn sein Name allein ist erhaben, *\\ \vin seine Hoheit strahlt über Erde und Himmel.\\
Seinem Volk verleiht er Macht, †\\ das ist ein Ruhm für all seine Frommen, *\\ für Israels Kinder, das Volk, das ihm nahen darf. \\


\vspace{0.6cm}


\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\resp

\includescore{responsoria_diebusferialibus/respbrhaecestdies.tex}

Resp.br. Dies ist der Tag, den der Herr gemacht hat. Lasst uns jubeln und in ihm uns freuen.

\medskip

\crot{Hymnus}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{hieme}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}

\includescore{hymni/splendorpaternae.tex}

\begin{verse}[\versewidth]
\frot{V}erúsque sol, illábere\\
micans nitóre pérpeti, \\
iubárque Sancti Spíritus\\
infúnde nostris sénsibus.\\!

\frot{C}onfírmet actus strénuos, \\
dentem retúndat ínvidi,\\
casus secúndet ásperos, \\
donet geréndi grátiam.\\!

\frot{M}entem gubérnet et regat\\
casto, fidéli córpore;\\
fides calóre férveat, \\
fraudis venéna nésciat.\\!

\frot{C}hristúsque nobis sit cibus, \\
potúsque noster sit fides;\\
læti bibámus sóbriam\\
ebrietátem Spíritus.\\!

\frot{D}eo Patri sit glória,\\
Ejúsque soli Fílio,\\
Cum Spíritu Paraćlito\\
Et nunc, et in perpétuum. Amen.\\

\end{verse}

\vspace{0.3cm}




\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{æstate}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}
\includescore{hymni/ecceiamnoctis.tex}

\vspace{0.3cm}
\begin{centering}


\frot{U}t Deus, nostri miserátus, omnem\\
pellat angórem, tríbuat salútem, \\
donet et nobis pietáte patris\\
	regna polórum.\\
	
	
\frot{P}ræstet hoc nobis Déitas beáta\\
Patris ac Nati, paritérque Sancti\\
Spíritus, cuius résonat per omnem\\
	glória mundum. Amen.


\end{centering}

\vspace{0.3cm}

\versik{Dóminus regnávit, decórem índuit.}{Induit Dóminus fortitúdinem, et præcínxit se virtúte.}

\vspace{0.6cm}

\cantben{Lc 1,68-79}

Siehe Appendix VIII im Anhang hinten.

\medskip

\section[horae minores]{ad tertiam}

\rot{Hymnus} Nunc sancte nobis Spiritus.
\vspace{0.3cm}

\begin{center}
 \textcolor{red}{\large \bf Psalmus 118 (119)}\\
Meditatio verbi Domini in lege\\
\textit{\small Hæc est caritas Dei, ut mandata eius custodiamus.\\(1 Io 5,3)}
\end{center}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ i - iv }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}


\includescore{alleluia/alleluia_tertia.tex}

\vspace{0.3cm}

\versik{ Inclína cor meum, Deus, in testimónia tua.}{In via tua vivífica me.}

\section[horae minores]{ad sextam}

\rot{Hymnus} Rector potens, verax Deus.
\vspace{0.3cm}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ Ps 1 2 6 }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}
\includescore{alleluia/alleluia_sexta}





\vspace{0.3cm}


\versik{In ætérnum, Dómine, verbum tuum.}{In generatiónem et generatiónem véritas tua.}


\section[horae minores]{ad nonam}

\rot{Hymnus} Rerum Deus tenax vigor.
\vspace{0.3cm}

 \setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ Ps 119s(120) }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}

\includescore{alleluia/alleluia_nona}
\vspace{0.3cm}


\versik{Clamávi in toto corde meo, exáudi me, Dómine.}{Iustificatiónes tuas servábo.}



\section[vesperae]{ad vesperas}


 \setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 109(110)}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 7. T.}

\includescore{psalmi/109/dixitdominus.tex}
\vspace{0.6cm}


 \setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 110(111)}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small iv. T.}

\includescore{psalmi/110/fidelia.tex}

\vspace{0.6cm}
\setspaceafterinitial{10.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 111(112)}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 4. T.}

\includescore{psalmi/111/inmandatiseius.tex}

\vspace{0.6cm}


\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ap 19,1-7}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small v. T.}



\includescore{cantica/cn/fecitnosdeo.tex}


\cant{Ap 19,1-8}
\begin{verse}[\versewidth]
 Das Heil und die Herrlichkeit und die Macht
gebührt unserem Gott,*\\
denn wahr und gerecht sind seine Gerichte:\\
\vin Er hat die große Hure gerichtet, †\\
\vin die mit ihrer Unzucht die Erde verdarb;*\\
\vin er rächte das Blut seiner Knechte an ihren Händen.\\
Preist unsern Gott, all seine Knechte*\\
und alle, die ihn fürchten, Kleine wie Große!\\
\vin Denn der Herr, unser Gott, der Allherrschende,*\\
\vin hat angetreten seine Herrschaft.\\
Laßt uns frohlocken und jauchzen*\\
und ihm die Ehre erweisen.\\
\vin Denn gekommen ist die Hochzeit des Lammes, †\\
\vin die Braut ist bereit,*\\
\vin sie durfte sich kleiden in strahlendes Linnen.\\
\end{verse}
\vspace{0.6cm}


\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\resp

\includescore{responsoria_diebusferialibus/respbrquammagnifica.tex}


\vspace{0.3cm}

\crot{Hymnus}


\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{hieme}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}
\includescore{hymni/deuscreatoromnium.tex}

\vspace{0.3cm}

\begin{verse}[\versewidth]
 


 
\frot{A}rtus solútos ut quies\\
reddat labóris úsui\\
mentésque fessas állevet\\
luctúsque solvat ánxios,\\!

\frot{G}rates perácto iam die\\
et noctis exórtu preces,\\ 
voti reos ut ádiuves,\\ 
hymnum canéntes sólvimus.\\!

\frot{T}e cordis ima cóncinant, \\
te vox canóra cóncrepet, \\
te díligat castus amor, \\
te mens adóret sóbria, \\!

\frot{U}t cum profúnda cláuserit\\
diem calígo nóctium,\\ 
fides tenébras nésciat\\
et nox fide relúceat.\\!

\frot{C}hristum rogámus et Patrem,\\ 
Christi Patrísque Spíritum;\\
Unum potens per ómnia,\\ 
Fove precántes, Trínitas. Amen.
\end{verse}




\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{æstate}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}
\includescore{hymni/luciscreator.tex}


\vspace{0.3cm}
\begin{verse}[\versewidth]
 

\frot{Q}ui mane iunctum vésperi\\
diem vocári præcipis:\\
tætrum chaos illábitur;\\
audi preces cum flétibus.\\!

\frot{N}e mens graváta crímine\\
vitæ sit exsul múnere,\\ 
dum nil perénne cógitat\\
seséque culpis ílligat.\\!

\frot{C}ælórum pulset íntimum,\\
vitále tollat præmium;\\
vitémus omne nóxium,\\ 
purgémus omne péssimum.\\!

\frot{P}ræsta, Pater piíssime,\\ 
Patríque compar Unice,\\ 
cum Spíritu Paráclito\\
regnans per omne sæculum. Amen.


\end{verse}

\vspace{0.3cm}

\versik{Dirigátur, Dómine, orátio mea.}{Sicut incénsum in conspéctu tuo.}

\vspace{0.6cm}

\cantmag{Lc 1, 46-55}




\begin{verse}[\versewidth]
 


Magníficat *\\
ánima mea Dóminum,\\!
\vin et exsultávit spíritus meus *\\
\vin in Deo salutári meo,\\!
quia respéxit humilitátem ancíllæ suæ. *\\
Ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes generatiónes,\\!
\vin quia fecit mihi magna, qui potens est, *\\
\vin et sanctum nomen eius,\\!
et misericórdia eius in progénies et progénies *\\
timéntibus eum.\\!
\vin Fecit poténtiam in bráchio suo, *\\
\vin dispérsit supérbos mente cordis sui ;\\!
depósuit poténtes de sede *\\
et exaltávit húmiles ;\\!
\vin esuriéntes implévit bonis *\\
\vin et dívites dimísit inánes.\\!
Suscépit Israel púerum suum, *\\
recordátus misericórdiæ,\\!
\vin sicut locútus est ad patres nostros, *\\
\vin Abraham et sémini eius in sæcula.\\!

\end{verse}

\rot{Antiphona de Dominica currente.}









\newpage









