
\crot{Responsorium}

\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\resp

\includescore{responsoria_diebusferialibus/respbrhaecestdies.tex}

Resp. Dies ist der Tag, den der Herr gemacht hat. Lasst uns jubeln und uns freuen an diesem Tag.

\vspace{0.2cm}



\crot{Hymnus, Woche I}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{hieme}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}

\includescore{hymni/splendorpaternae.tex}



\begin{verse}[\versewidth]

\frot{V}erúsque sol, illábere\\
micans nitóre pérpeti, \\
iubárque Sancti Spíritus\\
infúnde nostris sénsibus.\\!

\frot{C}onfírmet actus strénuos, \\
dentem retúndat ínvidi,\\
casus secúndet ásperos, \\
donet geréndi grátiam.\\!

\frot{M}entem gubérnet et regat\\
casto, fidéli córpore;\\
fides calóre férveat, \\
fraudis venéna nésciat.\\!

\frot{C}hristúsque nobis sit cibus, \\
potúsque noster sit fides;\\
læti bibámus sóbriam\\
ebrietátem Spíritus.\\!

\frot{D}eo Patri sit glória,\\
Ejúsque soli Fílio,\\
Cum Spíritu Paraćlito\\
Et nunc, et in perpétuum. Amen.\\

\end{verse}




\vspace{0.2cm}

\crot{Hymnus, Woche II}


\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{æstate}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}
\includescore{hymni/ecceiamnoctis.tex}

\vspace{0.2cm}
\begin{centering}


\frot{U}t Deus, nostri miserátus, omnem\\
pellat angórem, tríbuat salútem, \\
donet et nobis pietáte patris\\
	regna polórum.\\
	
	
\frot{P}ræstet hoc nobis Déitas beáta\\
Patris ac Nati, paritérque Sancti\\
Spíritus, cuius résonat per omnem\\
	glória mundum. Amen.


\end{centering}

\vspace{0.2cm}

\versik{Dóminus regnávit, decórem índuit.}{Induit Dóminus fortitúdinem, et præcínxit se virtúte.}

Vers. Der Herr ist König mit Hoheit bekleidet. Der Herr hat sich bekleidet und mit Macht umgürtet.



