\thispagestyle{plain}
\kkap{hymni}
\section{ad vesperas}

\noindent{\sc\rot{sabbato}}

\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{45}{45}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small viij. T.}{}
\includescore{hymni/oluxbeata.tex}

\vspace{0.3cm}

\noindent{\sc\rot{tempore hiemali}}


\vspace{0.15cm}


%\sm{\centering{j. T.}}

\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small viij. T.}{viij. T.}
\includescore{hymni/deuscreatoromnium.tex}

\begin{multicols}{2}
 
\noindent\frot{A}rtus solútos ut quies\\
reddat labóris úsui\\
mentésque fessas állevet\\
luctúsque solvat ánxios,\\

\noindent\frot{G}rates perácto iam die\\
et noctis exórtu preces,\\ 
voti reos ut ádiuves,\\ 
hymnum canéntes sólvimus.\\

\noindent\frot{T}e cordis ima cóncinant, \\
te vox canóra cóncrepet, \\
te díligat castus amor, \\
te mens adóret sóbria, \\

\noindent\frot{U}t cum profúnda cláuserit\\
diem calígo nóctium,\\ 
fides tenébras nésciat\\
et nox fide relúceat.\\


\end{multicols}

\noindent\frot{C}hristum rogámus et Patrem,\\ 
Christi Patrísque Spíritum;\\
Unum potens per ómnia,\\ 
Fove precántes, Trínitas. Amen.



\vspace{0.3cm}

\noindent{\sc\rot{tempore æstivali}}

\vspace{0.15cm}

\setspaceafterinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small viij. T.}{viij. T}
\includescore{hymni/luciscreator.tex}

\vspace{0.3cm}
\begin{multicols}{2}




\noindent\frot{Q}ui mane iunctum vésperi\\
diem vocári prǽcipis:\\
tætrum chaos illábitur;\\
audi preces cum flétibus.\\

\noindent\frot{N}e mens graváta crímine\\
vitæ sit exsul múnere,\\ 
dum nil perénne cógitat\\
seséque culpis ílligat.\\

\noindent\frot{C}ælórum pulset íntimum,\\
vitále tollat prǽmium;\\
vitémus omne nóxium,\\ 
purgémus omne péssimum.\\

\noindent\frot{P}ræsta, Pater piíssime,\\ 
Patríque compar Unice,\\ 
cum Spíritu Paráclito\\
regnans per omne sæculum. Amen.


\end{multicols}

\newpage