

\setspaceafterinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{2.2mm plus 0em minus 0em}

\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{39}{39}\selectfont #1}%
}

%\redlines

\gresetfirstlineaboveinitial{\small \bf 3. T.}{\small \bf 3. T.}
%\setaboveinitialseparation{0.52mm}
%\setsecondannotation{\footnotesize {{ iv. T.}}}

% We type a text in the top right corner of the score:
%\commentary{{\small \emph{Cf. Is. 30, 19 . 30 ; Ps. 79}}}

% and finally we include the score. The file must be in the same directory as this one.
%\includescore{1/quisequitur.tex}
\vspace{0.3cm}
\begin{center}
 \textcolor{red}{\large \bf Psalmus 94}\\
Invitatio ad laudem Dei\\
\textit{\small Adhortamini vosmetipsos per singulos dies, donec „hodie“ cognominatur. (Hebr 3,13)}
\end{center}
\begin{verse}[\versewidth]
\textit{Proponitur et repetitur versus invitatorius.}\\!
Veníte, exsultémus Dómino; *\\
iubilémus Deo salutári nostro.\\!
Præoccupémus fáciem eius in confessióne, *\\
et in psalmis iubilémus ei.\\!
\textit{Repetitur totus versus invitatorius.}\\!
\vin Quóniam Deus magnus Dóminus, *\\
\vin et rex magnus super omnes deos.\\!
\vin Quia in manu eius sunt profúnda terræ, *\\
\vin et altitúdines móntium ipsíus sunt.\\!
%\texit{Repetitur secunda pars versus invitatorii.}\\!
Quóniam ipsíus est mare, et ipse fecit illud, *\\
et siccam manus eius formavérunt.\\!
Veníte, adorémus et procidámus, *\\
et génua flectámus ante Dóminum qui fecit nos,\\!
quia ipse est Deus noster, *\\
et nos pópulus páscuæ eius et oves manus eius.\\!
\textit{Repetitur totus versus invitatorius.}\\!
\vin Utinam hódie vocem eius audiátis: *\\
\vin „Nolíte obduráre corda vestra,\\!
\vin sicut in Meríba secúndum diem Massa in desérto, †\\
\vin ubi tentavérunt me patres vestri: *\\
\vin probavérunt me, etsi vidérunt ópera mea.\\!
%\textit{Repetitur secunda pars versus invitatorii.}\\!
Quadragínta annis t\'{æ}duit me generatiónis illíus, *\\
et dixi: Pópulus errántium corde sunt isti.\\!
Et ipsi non cognovérunt vias meas; †\\
ídeo iurávi in ira mea: *\\
Non introíbunt in réquiem meam.“\\!
\textit{Repetitur totus versus invitatorius.}\\!
\vin Glória Patri, et Fílio, *\\
\vin et Spirítui Sancto.\\!
\vin Sicut erat in princípio, et nunc et semper, *\\
\vin et in sæcula sæculórum. Amen.\\!
\textit{Repetitur secunda pars versus invitatorii. Tunc proponitur prima pars ab invitatore et chorus addit secundam partem.}\\
\end{verse}
\vspace{1cm}


