\setspaceafterinitial{3.8mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{3.8mm plus 0em minus 0em}

\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{39}{39}\selectfont #1}%
}

%\redlines

\gresetfirstlineaboveinitial{\small \bf 1. T. irr.}{\small \bf 1. T. irr.}
%\setaboveinitialseparation{0.52mm}
%\setsecondannotation{\footnotesize {{ iv. T.}}}

% We type a text in the top right corner of the score:
%\commentary{{\small \emph{Cf. Is. 30, 19 . 30 ; Ps. 79}}}

% and finally we include the score. The file must be in the same directory as this one.
\includescore{113/afacie.tex}
\vspace{0.3cm}
\begin{center}
 \textcolor{red}{\large \bf Psalmus 113 A}\\
Israel ex Ægypto liberatur\\
\textit{\small Cognoscite etiam vos exiisse ab Ægypto, qui huic sæculo renuntiastis. (S. Augustinus)}
\end{center}
\begin{verse}[\versewidth]
In éxitu Israel de Ægýpto, *\\
domus Iacob de pópulo bárbaro,\\!
\vin  factus est Iuda sanctuárium eius, *\\
\vin  Israel potéstas eius.\\!
Mare vidit et fugit, *\\
Iordánis convérsus est retrórsum;\\! %\pagebreak
\vin  montes saltavérunt ut ariétes, *\\
\vin  et colles sicut agni óvium.\\!
Quid est tibi, mare, quod fugísti? *\\
Et tu, Iordánis, quia convérsus es retrórsum?\\!
\vin  Montes, quod saltástis sicut aríetes, *\\
\vin  et colles, sicut agni óvium?\\!
A fácie Dómini contremísce, terra, *\\
a fácie Dei Iacob;\\!
\vin  qui convértit petram in stagna aquárum, *\\
\vin  et sílicem in fontes aquárum.
\end{verse}
\vspace{1cm}


\setspaceafterinitial{3.8mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{3.8mm plus 0em minus 0em}

\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{39}{39}\selectfont #1}%
}

%\redlines

\gresetfirstlineaboveinitial{\small \bf 1. T. irr.}{\small \bf 1. T. irr.}
%\setaboveinitialseparation{0.52mm}
%\setsecondannotation{\footnotesize {{ iv. T.}}}

% We type a text in the top right corner of the score:
%\commentary{{\small \emph{Cf. Is. 30, 19 . 30 ; Ps. 79}}}

% and finally we include the score. The file must be in the same directory as this one.
\includescore{113/nosqui.tex}
\vspace{0.3cm}
\begin{center}
 \textcolor{red}{\large \bf Psalmus 113 B}\\
Laus veri Dei\\
\textit{\small Conversi estis ad Deum a simulacris, servire Deo vivo et vero. (1 Th 1,9)}
\end{center}
\begin{verse}[\versewidth]
Non nobis, Dómine, non nobis, †\\
sed nómini tuo da glóriam, *\\
super misericórdia tua et veritáte tua.\\!
\vin  Quare dicent gentes: *\\
\vin  „Ubi est Deus eórum?“\\! %\pagebreak 
Deus autem noster in cælo, *\\
ómnia quæcúmque vóluit, fecit.\\!
\vin  Simulácra géntium argéntum et aurum, *\\
\vin  ópera mánuum hóminum.\\!
Os habent, et non loquéntur, *\\
óculos habent, et non vidébunt.\\!
\vin  Aures habent, et non áudient, *\\
\vin  nares habent, et non odorábunt.\\!
Manus habent, et non palpábunt, †\\
pedes habent, et non ambulábunt; *\\
non clamábunt in gútture suo.\\!
\vin  Símiles illis fiant qui fáciunt ea, *\\
\vin  et omnes qui confídunt in eis.\\!
Domus Israel sperávit in Dómino, *\\
adiutórium eórum et scutum eórum est.\\!
\vin  Domus Aaron sperávit in Dómino, *\\
\vin  adiutórium eórum et scutum eórum est.\\!
Qui timent Dóminum speravérunt in Dómino, *\\
adiutórium eórum et scutum eórum est.\\!
\vin  Dóminus memor fuit nostri, *\\
\vin  et benedícet nobis.\\!
Benedícet dómui Israel, *\\
benedícet dómui Aaron.\\!
\vin  Benedícet ómnibus qui timent Dóminum, *\\
\vin  pusíllis cum maióribus.\\! 
Adíciat Dóminus super vos, *\\
super vos et super fílios vestros.\\! %\pagebreak
\vin  Benedícti vos a Dómino, *\\
\vin  qui fecit cælum et terram.\\! 
Cæli, cæli sunt Dómino, *\\
terram autem dedit fíliis hóminum.\\!
\vin  Non mórtui laudábunt te, Dómine, *\\
\vin  neque omnes qui descéndunt in siléntium.\\!
Sed nos qui vívimus, benedícimus Dómino *\\
ex hoc nunc et usque in s\'{æ}culum.
\end{verse}
\vspace{1cm}