\thispagestyle{plain}

\kapklein{\rot{H}ora \rot{T}ertia}
\kkap{hora tertia}



\section[horae minores]{ad tertiam}

\rot{Hymnus} Nunc sancte nobis Spiritus.
\vspace{0.3cm}



\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{alef-dalet}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}


\includescore{alleluia/alleluia_tertia.tex}

\vspace{0.3cm}
\psal{119}
                   \rot{    Alef}\\
                     
\noindent Wohl denen, deren Weg ohne Tadel ist, *\\
die leben nach der Weisung des Herrn.\\ \vin 
Wohl denen, die seine Vorschriften befolgen *\\ \vin
und ihn suchen von ganzem Herzen,\\
die kein Unrecht tun *\\
und auf seinen Wegen gehn.\\ \vin
Du hast deine Befehle gegeben, *\\ \vin
damit man sie genau beachtet.\\
Wären doch meine Schritte fest darauf gerichtet, *\\
deinen Gesetzen zu folgen!\\ \vin
Dann werde ich niemals scheitern, *\\ \vin
wenn ich auf all deine Gebote schaue.\\
Mit lauterem Herzen will ich dir danken, *\\
wenn ich deine gerechten Urteile lerne.\\ \vin
Deinen Gesetzen will ich immer folgen. *\\ \vin
Lass mich doch niemals im Stich!\\


                          (Bet)
Wie geht ein junger Mann seinen Pfad ohne Tadel? *\\
Wenn er sich hält an dein Wort.\\ \vin
 Ich suche dich von ganzem Herzen. *\\ \vin
Lass mich nicht abirren von deinen Geboten!\\
  Ich berge deinen Spruch im Herzen, *\\
damit ich gegen dich nicht sündige.\\ \vin
 Gepriesen seist du, Herr. *\\ \vin
Lehre mich deine Gesetze!\\
 Mit meinen Lippen verkünde ich *\\
alle Urteile deines Mundes.\\ \vin
 Nach deinen Vorschriften zu leben *\\ \vin
freut mich mehr als großer Besitz.\\
 Ich will nachsinnen über deine Befehle *\\
und auf deine Pfade schauen.\\ \vin
 Ich habe meine Freude an deinen Gesetzen, *\\ \vin
dein Wort will ich nicht vergessen.\\ 

                         (Gimel)
 Tu deinem Knecht Gutes, erhalt mich am Leben! *\\
Dann will ich dein Wort befolgen.\\ \vin
 Öffne mir die Augen *\\ \vin
für das Wunderbare an deiner Weisung!\\
 Ich bin nur Gast auf Erden. *\\
Verbirg mir nicht deine Gebote!\\ \vin 
In Sehnsucht nach deinem Urteil *\\ \vin
verzehrt sich allezeit meine Seele.\\
 Du drohst den Stolzen. *\\
Verflucht sei, wer abirrt von deinen Geboten.\\ \vin 
Nimm von mir Schmach und Verachtung! *\\ \vin
Denn was du vorschreibst, befolge ich.\\
Wenn auch Fürsten gegen mich beraten: *\\
dein Knecht sinnt nach über deine Gesetze.\\ \vin
Deine Vorschriften machen mich froh; *\\ \vin
sie sind meine Berater.\\

                          (Dalet)
Meine Seele klebt am Boden. *\\
Durch dein Wort belebe mich!\\ \vin 
Ich habe dir mein Geschick erzählt und du erhörtest mich. *\\ \vin
Lehre mich deine Gesetze!\\
Lass mich den Weg begreifen, den deine Befehle mir zeigen, *\\
dann will ich nachsinnen über deine Wunder.\\ \vin
Meine Seele zerfließt vor Kummer. *\\ \vin
Richte mich auf durch dein Wort!\\
Halte mich fern vom Weg der Lüge; *\\
begnade mich mit deiner Weisung!\\ \vin 
Ich wählte den Weg der Wahrheit; *\\ \vin
nach deinen Urteilen hab ich Verlangen.\\ 
 Ich halte an deinen Vorschriften fest. *\\
Herr, lass mich niemals scheitern!\\ \vin
Ich eile voran auf dem Weg deiner Gebote, *\\ \vin
denn mein Herz machst du weit.\\


\versik{ Inclína cor meum, Deus, in testimónia tua.}{In via tua vivífica me.}
















\section[horae minores]{ad tertiam}

\rot{Hymnus} Nunc sancte nobis Spiritus.

\vspace{0.3cm}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ xiv - xvi }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small viij. T.}

\includescore{psalmi/118/adiuvame14.tex}


\vspace{0.3cm}


\versik{Dóminus non privábit bonis eos qui ámbulant in innocéntia.}{Dómine virtútum, beátus homo qui sperat in te.}




\section[horae minores]{ad sextam}

\rot{Hymnus} Rector potens, verax Deus.

\vspace{0.3cm}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{ Ps 16 17 18a }}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small ij. T.}

\includescore{psalmi/15/conserva1516117.tex}


\vspace{0.3cm}



\versik{Dómine, veritátem in corde dilexísti.}{Et in occúlto sapiéntiam manifestásti mihi.}


\section[horae minores]{ad nonam}

\rot{Hymnus} Rerum Deus tenax vigor.

\vspace{0.3cm}

 \setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 131s(132)}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 1. T.}

\includescore{psalmi/131/etomnismansutudiniseius.tex}
\vspace{0.3cm}


\versik{Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam tuam, Dómine.}{Iustificatiónes tuas doce me.}






\section[vesperae]{ad vesperas}



\setspaceafterinitial{10.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 140(141)}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 8. T.}

\includescore{psalmi/140/domineclamavi.tex}

\vspace{0.3cm}
\crot{Psalm 141}

\begin{verse}
 Herr, ich rufe zu dir. Eile mir zu Hilfe; *\\
höre auf meine Stimme, wenn ich zu dir rufe.\\ \vin 
Wie ein Rauchopfer steige mein Gebet vor dir auf; *\\ \vin 
als Abendopfer gelte vor dir, wenn ich meine Hände erhebe.\\ 
Herr, stell eine Wache vor meinen Mund, *\\
eine Wehr vor das Tor meiner Lippen! \\ \vin 
Gib, dass mein Herz sich bösen Worten nicht zuneigt,†\\ \vin 
dass ich nichts tue, was schändlich ist, \\ \vin zusammen mit Menschen, die Unrecht tun. *\\ \vin  Von ihren Leckerbissen will ich nicht kosten.\\
Der Gerechte mag mich schlagen aus Güte: *\\
Wenn er mich bessert, ist es Salböl für mein Haupt; \\ \vin 
da wird sich mein Haupt nicht sträuben. *\\ \vin  Ist er in Not, will ich stets für ihn beten.\\
Haben ihre Richter sich auch die Felsen hinabgestürzt, *\\ 
sie sollen hören, dass mein Wort für sie freundlich ist.\\ \vin  
Wie wenn man Furchen zieht und das Erdreich aufreißt, *\\ \vin 
so sind unsre Glieder hingestreut an \\ \vin den Rand der Unterwelt.\\
Mein Herr und Gott, meine Augen richten sich auf dich; *\\
bei dir berge ich mich. Gieß mein Leben nicht aus! \\ \vin 
Vor der Schlinge, die sie mir legten, bewahre mich, *\\ \vin 
vor den Fallen derer, die Unrecht tun! \\
Die Frevler sollen sich in ihren eigenen Netzen fangen, *\\
während ich heil entkomme.\\ 



\end{verse}



\vspace{0.3cm}

\setspaceafterinitial{10.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 142}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small 8. T.}

\includescore{psalmi/141/portiomea.tex}

\vspace{0.3cm}

\psal{142}

\begin{verse}
 Mit lauter Stimme schrei ich zum Herrn, *\\ 
laut flehe ich zum Herrn um Gnade.\\ \vin
Ich schütte vor ihm meine Klagen aus, *\\ \vin
eröffne ihm meine Not.\\ 
Wenn auch mein Geist in mir verzagt, *\\ 
du kennst meinen Pfad.\\ \vin 
Auf dem Weg, den ich gehe, *\\ \vin legten sie mir Schlingen.\\  
Ich blicke nach rechts und schaue aus, *\\ 
doch niemand ist da, der mich beachtet.\\ \vin 
Mir ist jede Zuflucht genommen, *\\ \vin niemand fragt nach meinem Leben.\\ 
Herr, ich schreie zu dir, †\\
ich sage: Meine Zuflucht bist du, *\\  mein Anteil im Land der Lebenden.\\ \vin 
Vernimm doch mein Flehen; *\\ \vin
denn ich bin arm und elend.\\  
Meinen Verfolgern entreiß mich; *\\  sie sind viel stärker als ich.\\ \vin
Führe mich heraus aus dem Kerker, *\\ \vin
damit ich deinen Namen preise.\\  
Die Gerechten scharen sich um mich, *\\  weil du mir Gutes tust.\\  
\end{verse}



\vspace{0.3cm}

\setspaceafterinitial{10.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ps 143(144)}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small vj. T.}
\includescore{psalmi/143/benedictusdominusdeusmeus.tex}

\vspace{0.3cm}

\psal{144a}

\begin{verse}
 Gelobt sei der Herr, der mein Fels ist, *\\
der meine Hände den Kampf gelehrt hat, meine Finger den Krieg.\\ \vin  
Du bist meine Huld und Burg, * \\ \vin 
meine Festung, mein Retter, \\
mein Schild, dem ich vertraue. *\\ Er macht mir Völker untertan. \\ \vin 
Herr, was ist der Mensch, dass du dich um ihn kümmerst, *\\ \vin 
des Menschen Kind, dass du es beachtest? \\
Der Mensch gleicht einem Hauch, *\\
seine Tage sind wie ein flüchtiger Schatten.\\ \vin  
Herr, neig deinen Himmel und steig herab, *\\ \vin 
rühre die Berge an, so dass sie rauchen.\\ 
Schleudre Blitze und zerstreue die Feinde, *\\
schieß deine Pfeile ab und jag sie dahin!\\ \vin 
Streck deine Hände aus der Höhe herab und befreie mich;†\\ \vin 
reiß mich heraus aus gewaltigen Wassern, *\\ \vin  aus der Hand der Fremden!\\
Alles, was ihr Mund sagt, ist Lüge, *\\
Meineide schwört ihre Rechte.\\
\end{verse}




\vspace{0.3cm}

\setspaceafterinitial{10.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Ap 11; 12}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small j. T.}

\includescore{cantica/cn/dediteidominus.tex}

\cant{Ap 11;12}

\begin{verse}
 Wir danken dir, Herr,†\\
 Gott und Herrscher über die ganze Schöpfung,*\\
 der du bist und der du warst;\\
 \vin denn du hast deine große Macht in Anspruch genommen *\\
 \vin und die Herrschaft angetreten. \\
 Die Völker gerieten in Zorn, †\\
 Da kam dein Zorn *\\
 und die Zeit, die Toten zu richten:\\
 \vin die Zeit, deine Knechte zu belohnen,†
 \vin die Propheten und die Heiligen *\\
 \vin  und alle, die deinen Namen fürchten, die Kleinen und die Großen, \\
  die Zeit, alle zu verderben,*\\
  die die Erde verderben. \\
 
 Jetzt ist er da, der rettende Sieg †\\
und die Macht und die Herrschaft unseres Gottes*\\
und die Vollmacht seines Gesalbten.\\

\vin Denn gestürzt ist, der unsere Brüder verklagte,*\\
\vin der sie bei Tag und bei Nacht vor unserem Gott verklagte.\\
Sie haben ihn besiegt durch das Blut des Lammes*\\
und durch ihr Wort und Zeugnis,\\ 
\vin sie hielten ihr Leben nicht fest,*\\
\vin  bis hinein in den Tod.\\
Darum jubelt, ihr Himmel *\\
und alle, die darin wohnen.\\
\vin Weh aber euch, Land und Meer! †\\
\vin Denn der Teufel ist zu euch hinabgekommen; seine Wut ist groß,*\\
\vin  weil er weiß, dass ihm nur noch eine kurze Frist bleibt.\\

\end{verse}


\vspace{0.6cm}

 \rot{Responsorium breve et Hymnus ut in Feria Secunda.}

\vspace{0.6cm}




\versik{Dirigátur, Dómine, orátio mea.}{Sicut incénsum in conspéctu tuo.}

\vspace{0.6cm}

\setspaceafterinitial{5.2mm plus 0em minus 0em}
\setspacebeforeinitial{4.2mm plus 0em minus 0em}
\def\greinitialformat#1{{\fontsize{40}{40}\selectfont #1}}
\gresetfirstlineaboveinitial{\small \textcolor{red}{Magni.}}{}
\setaboveinitialseparation{0.72mm}
\setsecondannotation{\small iij. T.}

\includescore{cantica/evangelica/deposuit.tex}



\newpage